「末日鐘」撥快30秒 至歷史最高風險水平

【星島日報報道】（星島日報報道）由於全球面臨多種風險，一個科學家組織周四把「末日鐘」撥快三十秒，距離象徵世界末日的午夜僅剩兩分鐘，被撥至歷史最高風險水平。此前，美國試爆第一顆氫彈後，在一九五三年也曾調至這個水平。

美國總統特朗普和北韓領袖金正恩不斷隔空罵戰，加上特朗普行事「難以預料」，令人擔心核戰一觸即發，美國芝加哥《原子科學家公報》周四把象徵核戰威脅的「末日鐘」（Doomsday Clock）向前撥快三十秒，指針距離午夜由原本的兩分半鐘縮至兩分鐘。

現時是「末日鐘」自一九五三年以來、即六十四年來最接近午夜的一刻。《原子科學家公布》形容地球現時比過去大半個世紀「更加危險」。

指針對上一次這麼接近午夜是一九五三年，當時蘇聯引爆第一枚氫氣彈，觸發軍備競賽。當年末日鐘的指針也是離午夜兩分鐘。

科學家在聲明中指出，北韓的核子計畫去年取得了顯著的進步，中國、巴基斯坦和印度都致力發展核武，而美國和北韓的誇張言論及挑釁行動，增加了發生事故和誤判的可能性。此外，全球氣候變化所帶來的威脅，以及南海局勢持續緊張等因素，也是他們決定撥快指針的其中一個考慮因素。

「末日鐘」於一九四七年設立，七十年來已改動了二十次。至於人類和地球最安全的一年是一九九一年，當時指針距離午夜長達十七分鐘。

快啲完喇好嘛？

on9 鬼佬成日做埋啲戇鳩野

點解而家末日既定義=人類滅亡
我係地球一定笑撚到仆街

依個堅白痴
今時今日風險仲高高古巴危機
有冇腦架

個班科學家搬龍門到極致
又可以較快較慢 真係出咩大事 就話夠鐘
同耶教未世有咩分別

末日鐘本身就係冇乜參考價值
主要用作宣傳反核、借報紙佬警示大家
但佢一嚟唔係成日校鐘 二嚟Cuban Missile Crisis就開戰都冇校到
同鬼佬真係請勿認真

鳩噏鐘

真係好on9
轉個撚頭又偷偷教慢

快啲末日啦

有無船飛上方舟啊

你個野壞左呀

彈出彈入打我呀笨

有聲

轉個頭冇事又撥返慢30秒

撥快12個鐘又點 你撥快啲 世界真係快啲末日咩on99
要末日隨時可以有人射核彈啦

成班組織呃funding

80年代點解冇咁末日

連登原來咁多人反doomsday clock

去到午夜又點？

世界末日

平安鐘仲有用過佢

連登仔真係以為個鐘係計時世界沒日

核戰攬炒啦